【建国70周年】十一国慶 北京將舉行盛大閱卒、群眾遊行、煙火表演

2015年9月3日，北京天安門廣場舉行紀念抗戰勝利70周年大會，習近平檢閱受閱部隊。

今年是中華人民共和國成立70周年。在北京，中宣部表示十一國慶當日，將在北京舉行慶祝大會，中共中央總書記、國家主席、中央軍委主席習近平將發表重要講話，及後將舉行盛大的閱兵式和群眾遊行。

國新辦今日舉行發布會，介紹慶祝中華人民共和國成立70周年活動。中宣部常務副部長王曉暉宣布，10月1日將在北京天安門廣場隆重舉行慶祝大會，在習近平講話後，舉行大閱兵和群眾遊行。

閱兵領導小組辦公室副主任、軍委聯合參謀部作戰局副局長蔡志軍表示，這次閱兵將安排部分先進武器裝備首次亮相，相比慶祝建國50周年、 60周年閱兵和紀念抗戰勝利70周年閱兵，這次閱兵的規模要大一些。被問到東風-41導彈會否亮相，他表示，一些新式武器裝備是否受閱，現距離閱兵僅1個月，請耐心等待。

他強調，閱兵為慶祝建國70周年，不針對任何國家和地區，不針對任何特定事態。

紀念大會和閱兵將邀請為新中國建立和發展作出突出貢獻的老同志和其家屬參加觀禮，邀請優秀共產黨員、人民滿意公務員、時代楷模、最美人物、大國工匠、優秀農民工等1500多名各界先進模範代表觀禮。

至於群眾遊行，王曉暉表示將有10萬多名各界群眾參加。

當晚，天安門廣場亦會舉辦首都國慶聯歡活動，黨和國家領導人同首都各界代表一起聯歡，並觀看文藝演出和焰火表演。據了解，聯歡活動將有6萬多名首都各界群眾參與。

慶祝建國70周年主要活動還包括在人民大會堂舉辦盛大國慶招待會，習近平發表重要講話。此外，習近平亦會在人民大會堂，向對中國作出重大貢獻的人士、群眾公認的傑出人士及維護世界和平中作出傑出貢獻的外國人等等，頒授國家勳章、國家榮譽稱號。

https://china.hket.com/article/2439449/%E3%80%90%E5%BB%BA%E5%9C%8B70%E5%91%A8%E5%B9%B4%E3%80%91%E5%8D%81%E4%B8%80%E5%9C%8B%E6%85%B6%20%E5%8C%97%E4%BA%AC%E5%B0%87%E8%88%89%E8%A1%8C%E7%9B%9B%E5%A4%A7%E9%96%B1%E5%85%B5%E3%80%81%E7%BE%A4%E7%9C%BE%E9%81%8A%E8%A1%8C?mtc=30008

成日形住
十年之後D人又會話
因為用口號建設新中國 有個"新"字 所以好快就倒台喇

10月1日全球港人大遊行
We should book the Victoria Park now
So that the pro-china groups cannot use the Victoria Park to celebrate

The Chinese government does not want us to march on 1 Oct., so we must have 10月1日全球港人大遊行.